(請教老師) 點樣先可以做到老師？

我人生目標偽係想做歷史老師，

有乜方法／途徑可以達成到依個夢想？

不過宜家自己就快２Ｘ中，degree都仲未有

得個ASSO學歷，仲要唔係歷史科

希望有生之年可以做到

有無巴絲可以指導下我

屌你老母留名

係大陸起間學校
到時校長都有得你做

至少都大學畢業主修歷史啦

利申估

樓主啱啱睇完奪寶奇兵？

首先戒打飛機

無錢起 做到先再儲錢,不過捐都唔捐比大陸

無..咩黎??

已經無打啦

留名支持
巴打只要有心 冇野可以阻到你
據我有限既知識... 做老師我諗起碼都要讀番個B.Ed Degree 先

咪奪寶奇兵囉

主角係入面嘅博學機智嘅形象好吸引
習歷史學同考古學家於一身

無睇不過都幾想好似佢咁個形象

有想過入教育大學個歷史科…但gpa唔夠分入………

唔記得多謝絲打鼓勵

首先讀返個學位，如果是非教育學士，則需再讀教育文憑。教育文憑需要實習，因此可以在取得學位後應徵教學助理。好彩仲可以做合約老師邊做邊讀。

請問知唔知如果正常順利咁完成學士+教育文憑, 需要幾多年時候左右??

大概要五年

一年教育文憑
四年學士課程

THX, 咁如果我讀TOP UP, 完左可唔可以直接讀教育文憑而唔洗再讀果四年??

唔係想打沉你，但你面對幾個大問題：

無 ugc degree（top up無人會請你）
公開試成績點？（只講歷史）好多校長只請A，因為你自己攞唔到，無咩可能教到學生攞5**
年紀上，俾你讀埋degree都30，到時未必會請你，寧願請張白紙，易控制。
建議你教歷史補習老師，比較可行。

建議你做歷史補習老師

你目前是副學士，類似高級文憑。
1、top up 讀非教育學位，應該要讀幾耐？如果讀兩至三年先攞到，咁之後你如果全職讀教育文憑，該文憑應該要讀一年。如果取得學士又搵到合約教席，兼讀則要兩年。你要做下功課查一下。
2、top up 教育學士，如果以year 2入學，無記錯教育學士要讀五年，即四年。都係嗰句，做功課查下各大學的教育系。
3、中史非專科專教，所以頗多中文、文學的老師因為修讀過歷史而去兼教。甚至有體育科、通識科、理科的初中中史老師 (視乎學校人手問題或該老師的價值）。情況不知是否普遍，但是絕不罕見的安排。

講漏左，巴打如果決心做中史老師，即管去馬。雖然工作有時講際遇，但教育講心，有心教學生，你就算他日唔係正職老師，只要用心教，你都係一個老師。沒心，即使你係常額老屎忽，做到退休你都係一條教畜。

感謝巴打

我會向住依個目標行落去架啦!